★ 16張港劏房相醜出國際 日本網民：猶如棺材

一輯16張「有辱人類尊嚴」的香港劏房照片，近日在日本一個博客討論區刊登惹起熱議，內文更形容住客屈膝硬塞入棺材碌架床，獲大批網民留言深表同情，並說內地人炒貴港樓基層埋單。全港關注劏房平台指，深水埗舊區棺材房處處，回歸20年未有尺寸改善，對非民選的新特首不寄予厚望。

英國《每日郵報》網站刊載較早前已刊登該輯「棺材」照，報道指香港房價飆升迫使基層住劏房，環境惡劣令聯合國譴責「有辱人類尊嚴」。日本知名討論區「海外萬國反應記」日前再轉載有關照片及該篇報道，並形容劏房「好比棺材令人透不過氣」、「房價飆升令生活艱苦的本土人要住在金屬製鐵籠，廁所與廚房要12人共用」。
圖輯所見，一對對屈曲的雙腿在僅能容身較棺材更雜亂的壁床看書、吃飯盒、玩手機；二合一的廚厠內污黑馬桶旁擺滿未清洗的碗碟，看圖也能聞得惡臭。難怪兩日內吸引逾百則日本網民留言，有人戲言「廁所與廚房共處簡直可以釀製糞味噌」，有心水清的網民說「中國的有錢人到處搜購香港土地，抬高了地價叫本土香港人承受」、「香港似乎在英國的管治下比較強」、「到2047年（香港）都沒自治權了吧，到時還能往哪裏去？」也有網民說只是「香港版膠囊酒店」。

30幾40年前嘅城寨都仲好過

唉

垃圾官商黑勾結政府

魔魔，有冇你張床啲相

不要再說了

睇到

好心佢地就搬去支那啦
幾廿年前就因為生活差而落香港
而且生活又唔係好，但就死留係香港

識個fd又係住呢d地方，條友父母雙亡，原本有份收入兩皮嘅工同有女，雖然唔佢係好醒目個d人，但勝在份人有品又夠義氣，仲會月捐比d兒童基金。但唔知比人點錯相定點，無啦啦比人打斷腳，自此女走埋，工又冇埋，屈下屈下仲傻鳩埋

特首、行會睇到都唔會回應...

咁撚慘情

香港真係一個世界一流既國際大都會

好慘

整得好靚…

其實租呢D要幾錢？

400萬棺材
又柒出國際

醜出國際好事

成日話管理香港好傑出，空前成功

傑佢老母個空閪就成功

痴撚線

日本代表先勝一仗

拍戲咁

網吧黎屌你

睇文字都覺得悲哀， 所以我唔信有神

支那賤畜五毛出沒注意

係仆街政府高官做成
高樓價令到高官炒樓有利益
可唔可以集體告政府

香港真係愈黎愈倒退

可以
不過政府又用返你比果D稅同你磨

睇到真係………點解做仆街會大富大貴
有品德既反而成為社會最低層

寧願住劏房都要買iphone

耶撚表示，這是神的考驗

香港一係有樓
一係有公屋

無既話同做狗無咩分別

買少部就唔洗住

要幾窮幾廢先會住呢啲地方?

我係咁窮既話就求撚其買an機慳得一蚊得一蚊拎d錢黎投資囉

一部iphone幾撚貴啊

柒到出國際， 可以點
都係仲要返工架啦

要股神先救得番

唔買iphone 可以租私樓
iphone 幾錢私樓月租幾錢死五毛

其實真係好想將呢d情況或相片，兜口兜面去質問d狗官，睇下佢地會點答？
不過其實佢地都知，只係選擇由佢地去死咋

你做乜鳩呀訓撚醒未

可能大陸山寨機呢

我要求唔多亦唔高只有一個：你比返以前既香港我就所夠

買少一部可以租多幾多個月私樓 衝出黎柒

7-1 print出黎印比習大大睇睇，回歸20年後嘅榮耀!

咁用買iphone d錢可以住1個月私樓 之後番劏房住?

用下你個死人腦啦 唔知以為買部iphone嘅錢可以租一世私樓住

而家D 90後真係唔捱得

二手ip4好平，都係iphone

你同去少幾次旅行買左樓有咩分別

$1$1屌你啦
依家私樓講緊萬幾二萬一個月

真係好撚悲哀 ，香港有咁既政府

是撚但啦 咪又係照番工

以前闊落好多喎！仲要幾十蚊租only

如果一個月私樓，一個月劏房，剩係按金、上期都蝕撚死

所以住劏房的要娶個大陸女人生一堆仔搏上公屋
劏房業主就繼續加租，連廁所床位都租$1500

獅子山精神，香港驕傲

25年前既電影,同而家完全無分別

呢D野不嬲都有喇係香港

冇錢唔好害下一代喇

好可悲

似係大陸機wo

早排為爭游B位Lihkg仔 約人隻揪俾人打斷手

3頁都仲未出現我鄉下隻狗幅圖

江湖傳聞話佢搵緊你

游B is watching you

幾版仲未有老納隻狗嘅潮圖文出現

你照鏡就知

有冇聯合國譴責既新聞來源?

歌照唱舞照跳

可能棺材仲好訓呀 屌你老母垃圾港共政府

不如唔好租

你同話去少啲日本就買到樓果條撚屌有咩分別?

係去少啲日本就可以係日本買到樓

日本夠有capsule hotel啦

邊個俾邊個？就咁睇好似收錢被人虐待咁

呢類籠屋仲老撚過你呀爺呀
50年代就已經有 仲多撚到仆街
究竟你想番到去幾時？

仆街
咁嘅屋都租千幾二千？
垃圾政府，官商勾結

其實日本東京既住屋大細都同劏房差唔多 但人地起碼係裝修 設計方面都冇咁仆街 屌你老母間屋咁細對要訓係廁所隔黎 實係得香港先做得出

雜種即刻攞大陸山區貧民區嚟show你hand ar

曾經，我為自己係香港人而感到自豪
但係，如今我覺得香港人係一種悲哀

我住緊劏房面積百幾接近二百呎租金二千八

新起個啲樓4,5百萬250呎，一個人住都覺得迫

這世界太荒謬，你比佢玩撚夠，唔有樓唔有以後，靠食屎去打救

投資

養港豬既豬籠，又洗乜咁大

你up乜鳩呀
以前住屋需求都唔會搞到咁緊張

九龍城寨嗰陣仲癲

福地！？ 地獄就真

單人自住私樓500呎, 睇到依D畫面真係側目

今時今日無樓既香港人就好似

奴隸制度下既奴隷

以前既奴隸會反抗

香港人只識亦來順受

班貴族最開心

大愛施麗珊仲要不斷引入蝗蟲

咁撚平？唐9樓呀？

唐五樓

你都on9難民果時一湧落黎
香港都仲未有公屋
勁多人係山邊係海邊搭鐵皮屋住
夠膽死講話以前住屋唔緊張
入番去你老母個西到面子宮壁反省下啦

根本點都唔會住劏房
而家祖國比左咁多機會
政府政策愈黎愈好

唔係講笑 愈睇愈灰
流埋馬尿 已經睇唔到香港有任何一點光明
利申 窮撚

共產黨管治 係咁上下啦

廢老話有綜援就叫福地

係 窮人唔反抗就一直被剝削
中國歷史就係不停循環
壓窄 起義 壓窄 起義

曾經，我以身為香港人為榮；如今，我以此為悲。

我唔明點解咁多人屌
住呢 d 地方都係掙扎求存
如果我去到咁嘅地步
我都應該買部 cheap 野就算
iphone 同 cheap 機差成個月租
買 iphone 留返住公屋咬老綜先

係香港唔洗訓街算係咁啦
人地成世渾渾噩噩有屋企買樓俾佢收租，做乜柒都型過你
你班廢柴打份牛工日日OT仲要比上面吊屎忽，住嗰二三百呎嘅細屋
唔好怨，要怨就怨點解你生係香港，點解你冇父幹
以前日日溫DSE嗰陣仲相信呢個世界好fair，d人DSE收皮都會玩完
到今日今日仲信呢個世界係公平嘅靠自己雙手就可以改變命運就真係傻啦

香港係慘 不過啲相令人懷疑係唔係香港黎
大陸版可樂樽，7up罐樣etc